\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor	={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Fallstudie: Praktische Bedeutung der Egenhofer Relationen}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Fallstudie: Praktische Bedeutung der Egenhofer Relationen}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{16.11.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Beispiel: Geofencing}
In der Bundeswehr wird mitlerweile vereinzelt über die ArcGIS-Plattform das sogenante Geofencing genutzt um automatisiert auf Ereignisse zu reagieren.
\newline \newline
Als Beispiel sei hier die Überwachung des Luftraums angeführt (Siehe Abbildung \ref{example1}). \newline
Sobald ein Luftfahrzeug den Rand des Bereichs berührt wird automatisiert in dem Lagezentrum eine Warnmeldung ausgegeben wenn:\newline
flugzeug.Touches(bereich)\newline
\begin{tabular}{ | c | c | c | }
    \hline
     & Inneres Flugzeug    & Rand Flugzeug \\ \hline
    Inneres Bereich       & $\emptyset$ & $\emptyset$ \\ \hline
    Rand Bereich          & $\emptyset$ & not $\emptyset$ \\ \hline
\end{tabular}\newline \newline
oder sich mit diesem überschneidet:\newline
flugzeug.Overlaps(bereich)\newline
\begin{tabular}{ | c | c | c | }
    \hline
     & Inneres Flugzeug    & Rand Flugzeug \\ \hline
    Inneres Bereich       & not $\emptyset$ & not $\emptyset$ \\ \hline
    Rand Bereich          & not $\emptyset$ & not $\emptyset$ \\ \hline
\end{tabular}\newline \newline 
oder sich in diesem befindet:\newline
flugzeug.Within(bereich)\newline
\begin{tabular}{ | c | c | c | }
    \hline
     & Inneres Flugzeug    & Rand Flugzeug \\ \hline
    Inneres Bereich       & not $\emptyset$ & not $\emptyset$ \\ \hline
    Rand Bereich          & $\emptyset$ & $\emptyset$ \\ \hline
\end{tabular}
\newline \newline
Ohne die Relationen zwischen Objekten wäre es nicht möglich auf solche Ereignisse automatisiert zu reagieren.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/geofencing.png}
        \caption{Exemplarische Abbildung eines solchen Systems aus GoogleEarth zum thema Geofencing \newline Bildquelle: https://www.aisc.aero/what-is-geofencing/}
        \label{example1}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Beispiel: Image Recognition}
Im Ausschnitt der Abbildung \ref{Flaechennutzungsplan.jpg} ist das Ereignis einer Image Recognition über ein Gebiet zu sehen. 
\newline \newline
Jedoch sind hier auch Flächen außerhalb der ``area of interest''(AOI) erfasst worden, die AOI wird durch den grünen Bereich markiert.
\newline \newline
Somit ist es erforderlich zu Prüfen ob sich ein Objekt innerhalb der AOI befindet:\newline
AOI.Contains(Objekt)\newline
\begin{tabular}{ | c | c | c | }
    \hline
     & Inneres Objekt    & Rand Objekt \\ \hline
    Inneres AOI       & not $\emptyset$ & not $\emptyset$ \\ \hline
    Rand AOI          & $\emptyset$ & $\emptyset$ \\ \hline
\end{tabular}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/test2.jpg}
        \caption{Todo}
        \label{Flaechennutzungsplan.jpg}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}


\newpage
\section{Vorteile des DE-9IM}
Durch die Erweiterung der Egenhofer Relation um das Äußere eines Objekts können die Beziehungne zweier Objekte besser beschrieben werden.
\newline \newline
Nimmt man nun noch die Betrachtung der Dimension hinzu ist folgende betrachtung möglich:\newline \newline
\begin{tabular}{ | c | c | c | c | }
    \hline
     & Inneres Y    & Rand Y & Äußeres Y \\ \hline
    Inneres X       & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/II.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/IB.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/IE.png} \\ \hline
    Rand X          & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/BI.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/BB.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/BE.png} \\ \hline
    Äußeres X       & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/EI.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/EB.png} & \includegraphics[width=2cm]{inputs/9im/EE.png} \\ \hline
\end{tabular}\newline \newline
Auf meine Beispiele ändert dieses Modell jedoch nichts, da die Beziehungen zwischen den Objekten klar definiert sind.
\newline \newline
Hier möchte ich auf Ihr Beispiel aus Ihren Folien verweisen(siehe Abbildung \ref{de9im}), ohne das DE-9IM wäre es nicht möglich diese Beziehungen zu unterscheiden. 
\newline \newline
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/de9im.png}
        \caption{Nutzen des 9-Schnitt Modells \newline Bildquelle: Prof. L. Koppers - 05 GIS I - Analyse von Geodaten}
        \label{de9im}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
\end{document}